8年11警員吞槍自殺

【本報訊】最近八年共有十一宗警務人員吞槍自殺，其中九人死亡。昨日自尋短見的警長，疑個人情緒出現問題，包括喪親之痛難平復。精神科專科醫生丁錫全稱，一個人如失去至親或身邊重要的人，除了感到哀傷外，或會感內疚及自責，這些情緒未必能隨時間沖淡，如一直未有處理，哀傷會一路延續，「爆煲」時情況或一發不可收拾，尤其是在一些特別日子如死忌、生日或其他節日等，都會令其更添愁緒，更可能做出極端行為如自殺等，建議當事人不要有顧忌，應盡早尋求協助。
丁指，這些負面情緒的形成與職業無關，即使是警察或其他一些形象上硬朗及堅強的職業，均無可避免會受情緒困擾，而警察更是其中一個較高危職業，因部分警員隨身帶備佩槍，變相容易取得用作尋死的工具，一旦有尋死衝動，就會較容易實現到。
求助警隊心理專家 資料保密
另外。警隊心理服務科有警察臨床心理專家，為工作、家庭等有壓力受困擾的同袍提供專業輔導和支援，並提高其解決困難及應付逆境的能力，而且資料保密，呼籲需要協助的同袍勇於求助，但有部分人不願向心理專家打開心窗。
丁錫全認為，部分人不希望被同事或上司知道其有情緒問題，或擔心求醫後恐受歧視及影響升遷，選擇不求助。他提醒，求醫時會確保私隱，及不影響工作，切忌諱疾忌醫，需要時盡快向醫生或臨床心理學家求助。